召喚瑞典既巴絲

一直都好想去北歐生活
瑞典聽講係兩年做野就有永久居留權
五年有個邊護照
所以想睇下個邊生活係點
有冇人住過或住緊？分享下

冇啊？

想知

去過大半年exchange 住係好舒服 同埋物價其實唔算貴（自己煮同香港差唔多 出街食先貴）不過近Malmo個邊多難民都幾亂

你個時住邊區
有冇同啲瑞典人相處過 係咪真係好冷漠

我個時住近Stockholm 治安幾好啲人唔冷漠呀 都幾helpful 不過就真係無咩夜生活

想知個邊工作如何 有冇人係個邊做緊野

推

lm
北歐好正

瑞典巴絲係邊

多唔多亞洲人追到北歐女仔

師兄想同居移民？

Lm

利申：exchange過本年

好無聊㗎bor
喺Stockholm都係咁話

同埋如果你係好需要朋友的話唔建議去
瑞典人有固定朋友圈子就唔會咁易再同新識嘅人做朋友

喺Stockholm住緊 有咩想問？

利申：非exchange

師兄係移民過去既？
想睇個邊生活係點
工作個啲住個啲生活圈子

我都係exchange only
d人有部份都冷漠的...
由其是搭車唔會幫你

幾年前係Lund exchange

準備緊入藉 未知得唔得

其實生活真係冇咩好講 用香港人嗰套標準嚟講就一定係悶㗎啦 就算Stockholm都咁話
所以我唔明啲人又要嫌悶又要嚟係咩心態
不過夜生活唔係冇 不過要有人帶你去
我自己就冇興趣

人嘅話上面有人講咗 除非有人介紹你入個圈子
否則一般都唔會比外人join
無論係社交場合定工作都係咁
就算係歐洲人都好難打得入本地人圈子
因為瑞典人一般都當外國人係Hi-Bye Friend

瑞典算係尊重個人生活空間嘅極致
一般望落好冷漠 笑起上嚟好假
不過又唔係真係唔幫人
純粹你冇問 佢哋唔會做主動
因為佢哋覺得你冇問即係你自己搞得掂

我記得初初嚟嘅時候幫個推BB車嘅女人開門
後來有個瑞典鄰居同我講返話咁樣會比人覺得係睇唔起個女人自己可以搞得掂
之後我就開始明 香港人細細個真係比人灌輸太多無謂嘅英雄主義

雖然佢地英文係好
但後生既真係冇必要都唔講英文
所以會更加圍圍圍
反而老一輩既會比較主動啲講英文
唔知係咪少講一有機會就講

當初係wh再移民過去定一早係個邊搵工先移
圈子細呢樣野真係好難解決又好難過
雖然去外國移民就話預左⋯
但冇friend真係好似渡日如年

瑞典冇英國咁重gentlemen心態
好獨立睇黎

都預左要學瑞典文先會過去嫁啦
冇理由去到人地國家唔講人地語言
不過係咪唔太難學

巴打係點移過去？

以歐洲語言黎講算易
有德文底仲會易啲學到

見德文都似英文咁樣
Wo ist
Where is咁樣
係咪因為我仲係學得好淺
我都係因為去德國旅行先學得幾句
諗住係讀書期間學好個語言佢
咁樣移都移得輕鬆啲

Ching 而家係Stockholm住緊？我下個月會去Stockholm做嘢，好驚識唔到朋友可以留tg傾吓係嗰邊生活嘅嘢嘛？

另一半喺到讀PhD
我跟埋過去

瑞典而家群體免疫真係唔知會點...

肯學本地語言係好事 亦都有一定幫助
但真係唔好expect佢哋會因為咁當你係自己人
好多中東移民都講得好流利 但佢哋都只可以群返佢哋嗰邊啲人

雖然瑞典睇落好open minded
但其實只係表面嗰浸 只不過將歧視收喺心入面
尤其今次pandemic真係表露哂出嚟

你介唔介意留自己嗰個？

之前口口聲聲話口罩冇用嗰個流行病學「專家」
而家又改口話會同政府重新考慮口罩嘅功能

有樣嘢同香港唔同
就係瑞典人好proud of 自己國家 包括政府
情況就好似當日大陸嗰個話信政府唔怕嘅大媽
但今次都有唔少本地人鬧政府
明知行錯棋都要行落去

住緊Stockholm +1
悶就真係悶，不過我自己住得好舒服

你都係去做嘢？

🙋‍♂️係Stockholm 做野

巴打係做啲咩

首先你要識svenska

Deutsch 難係難在有啲字會水蛇春咁長同大部分字會分陰陽中性
Svenska 感覺發音會比Deutsch 難啲 但grammar 比 deutsch 易啲

咩城市？
我嚟緊都會去Stockholm 讀PhD

都係背嫁啦
之前讀西班牙文又係啲字分陰陽
人都癲

IT Dog 唔譜 svenska

唉 我都想做個it dog
到到都好似缺呢類人
但我睇住啲code真係會跳樓

咁多巴打住Stockholm

好鐘意ice hockey，之前有去過Djurgårdens 交流

好想過去生活，如果本身個人好chill 個到好岩生活

想請教下各位果邊租屋住係咪好難
google其他blog話working visa要住滿4年先有永久居留, 依家改短左?

請問巴打係技術移民拎working visa定自己創業?

以前係4年永居+1年入藉
啱啱上個月改咗，work permit 44個月永居
至於44個月點計法就好似未有細節

同埋依家國會傾緊考慮將來要考語文+文化試先可以入藉

突然加強難度⋯
永居係咪唔離開得瑞典
連旅行都唔得

都唔係突然，一直都陰啲陰啲收緊緊
其實google下啲瑞典相關新聞e.g. the local se就會搵到好多報導
瑞典近年因為人口暴漲問題，啲人不滿資源分薄曬
為咗解決問題就搵外來專才/留學生落手狂踢人走

就連瑞典人都冇例外
以前瑞典人申請非eu伴侶去瑞典住係冇完全規範
朋友早兩年打算跟瑞典仔男友過去瑞典，先發現又改咗，連瑞典人都要求一定嘅住所面積+收入下限

住幾大都要理⋯⋯

唔係讀書唔係做野
不過將來都想留係度做野 繼續住瑞典

真係好好住?

真係好撚正

lm 去過exchange 覺得瑞典真係好宜居 返嚟香港之後depress咗好耐好想移過去 但本身大學讀文科是咪可以收皮

有冇考慮過讀master轉行？同過當地升學組傾過，佢哋話香港搵唔到工嘅科嚟到瑞典都係差唔多狀況

係咪即刻覺得香港好chur透唔到氣
我都讀埋啲乞衣design科
唔知點搵工

有冇例子～～

你要我俾例子我又諗唔到
但我幾鐘意當地環境同氣氛,冇香港咁緊張同大壓力
覺得自己係生活唔係生存

25日以上 AL, 果25日有allowance 好似$3xx .
Allowance 可能間間公司唔同， 但最少25日假期係法律
office 7月- 8月初通常好少人返工

點樣可以搵到當地升學組

去北歐旅行，係得瑞典人 笑9我/擺明睇你唔起

好撚仆街

你做埋啲柒嘢咋？

唔識瑞典文會唔會生存唔到

咪似足你依d態度囉

有良好英文底嘅話, Swedish 唔太難學
Grammar 仲簡單過英文. 同英文一樣都係 Subject-Verb-Object
Vocab 會棘手啲, 始終lexicon 都係Germanic 底, 識德文會易明啲
FSI 係 level 1, 代表識英文嘅話, Swedish 會好易學

另外, 識swedish = 識 danish + norwegian. 買一送二
------
Stockholm 去過四次
轉機有時都會出去玩下
同香港比嘅話就... 香港太都市化, Stockholm 同正常歐洲城市無乜分別

夜生活嘅話比較少 (?), 無乜點見過nightclub (可能我見得少)

食嘅話都少貴, 歐洲價錢 (SEK 同 HKD ~1:1). 無記錯 dinner 一碟 mashed potato + meatball ~200 SEK
交通都幾方便, Stockholm central 依靠地鐵. Suburb 就大部分依靠巴士
同歐洲其他國家一樣, 去其他城市都係火車
------
fun fact: Stockholm Metro 係狗鐵 manage, MTR Express (High Speed Rail Stockholm - Göteborg)

希望呢啲資料幫到你啦
(我自己都想去 Sweden 住)

搵唔到工算唔算生存唔到？

咁又唔會生存唔到
工亦都唔會完全冇
不過一個唔識Svenska嘅人喺到生活
就好似一個唔識講廣東話嘅南亞人喺香港生活
你自己諗吓 重點係呢到冇Official嘅唐人街
即係冇重慶大廈之類聚腳嘅地方

利申：唔係想貶低任何種族 但係有種族隔膜亦都係事實 尤其瑞典人係出哂名passive-aggressive
歧視你唔會出哂面 甚至唔會好似英國人咁講嘢有骨 你真係完全唔會知佢哋個心諗乜 所以有時遇到啲擺明歧視我嘅 我有時會覺得咁樣明刀明槍夠直接
試過排隊上巴士我排隊尾 排到我嗰時個司機即刻閂門 有啲上咗車嘅人見到都叫佢開返門比我 但佢就開車走

咁仆街？ 有冇投訴？
唔計中餐館/華人超市真係有唔識svenska 都返到嘅工咩？

下⋯洗唔洗衰到咁⋯
求心理陰影面積

交通有冇咩特惠野
係咪都會有張交通卡買
多唔多人踩單車番工
都幾鍾意踩單車代步 好chill

大把
識個希臘人讀緊Master
一句Svenska都唔識但有幾份part-time請佢
生活完全冇問題 成日出去飲嘢

哈哈其實好小事
亦都係咁耐以嚟唯一仲記得嘅事
坦白講 話冇嬲就假嘅
但投訴佢除咗令佢有機會冇咗份工之外
對我完全冇幫助
所以Don’t take it personal

將會去skåne某u讀書，南部同stockholm啲瑞典人生活上大唔大分別，似唔似樓上講啲咁慘